[MOOMOO]MAMAMOO討論區[5] 玟星生日快到了CB要到嗎

MAMAMOO（韓語：마마무）是Rainbowbridge Agency子公司WA Entertainment旗下的四人女子團體，成員有頌樂、玟星、輝人及華莎。
「MAMA」是不論種族或國家的所有初生嬰兒學會的第一句詞彙，意即MAMAMOO期望為大眾帶來超越國籍性別，且展現原始以及本能性的音樂。
MAMAMOO於2014年6月19日正式透過M!Countdown以歌曲《Mr.曖昧模糊》出道，官方粉絲名為「MOO MOO」，官方應援物為蘿蔔造型手燈(蘿蔔韓文為무，音似Moo)。

成員介紹：

藝名：頌樂 / 솔라 / Solar
姓名：金容仙 / 김용선 / Kim Yong-Sun
暱稱：小太陽 /太陽小隊(因為Solar有太陽的意思) /傻白(Yeba) /傻隊 /容蜜
生日：1991年02月21日
身高：161cm
體重：43kg
職務：隊長、主唱
出生地：首爾
藝名含義：因為Solar是組合的主唱，而so和lar代表著高音音階
最大的魅力：明朗的笑容
喜歡的歌手：Beyance、Chrisette Michele、Amy Whitehouse
理想型：Simon D、不是男裝的玟星

電視劇：
2015年 MBC Every1《想像貓》

藝名：玟星 / 문별 / MoonByul
姓名：文星伊 /문별이 / Moon Byul-Yi
暱稱：玟保守 /Moonstar /文總 /星蜜
生日：1992年12月22日
身高：162.8cm
體重：45kg
出生地：富川市
職務：主Rapper、主領舞
藝名含義：從本名中取了前兩個字，意味著月亮和星星
喜歡的歌手：CRUSH、金容仙
理想型：孔侑

網路劇：
2015年 Naver《Start Love》飾演 李娜英
2017年 KBS 偶像戲劇工作團

藝名：輝人 / 휘인 / Whee In
姓名：丁輝人 / 정휘인 / Jung Whee-In
暱稱：輝狗 /輝妮 /丁會冷
生日：1995年04月17日
身高：159cm
體重：43kg
出生地：全州市
學歷：J Music音樂學院
職務：領唱、領舞
最大的魅力：酒窩
喜歡的歌手：Jeff Bernet

藝名：華莎 / 화사 / Hwa Sa
姓名：安惠真 / 안혜진 / Ahn Hye-Jin
暱稱：黑金 /安致命 /華獅子
生日：1995年07月23日
身高：160cm
體重：44kg
出生地：全州市
學歷：J Music音樂學院
職務：Rapper、副唱、忙內
藝名含義：화사在韓文中有發光的意思
最大的魅力：隨時蹦出來的跳跳球一樣的性格
喜歡的歌手：Prince、Rihanna
理想型：柳承龍、Zico

音樂作品：

數位單曲

首張數位單曲《행복하지마&nbsp;》

發行日期：2014年1月9日
語言：韓語

第二張數位單曲《썸남썸녀》

發行日期：2014年2月11日
語言：韓語
備註：與K.Will合唱

第三張數位單曲《히히하헤호》

發行日期：2014年5月30日
語言：韓語
備註：與Geeks合唱

第四張數位單曲《AHH OOP!》

發行日期：2015年4月2日
語言：韓語
備註：與eSNa合唱

迷你專輯

首張迷你專輯《HELLO》

發行日期：2014年6月18日
1. Hello
2. Mr.애매모호

3. 히히하헤호 (With 긱스)
4. Baton Touch
5. 내맘이야 (화사 Solo)
6. 행복하지마 (With 범키)

第二張迷你專輯《Piano Man》

發行日期：2014年11月21日
1. Piano Man

2. Gentleman&nbsp;(With eSNa)
3. Piano Man (Piano Ver.)
4. Piano Man (Inst.)

第三張迷你專輯《Pink Funky》
[img]
發行日期：2015年06月19日

1. Freakin Shoes
2. 음오아예 (Um Oh Ah Yeh)

3. 따끔
4. 갑과을 (No no no)
5. Self Camera
6. AHH OOP!(아훕!)

第四張迷你專輯《Memory》

發行日期：2016年11月7 日

1. Memory(그리고 그리고 그려봐)

2. Décalcomanie

3. New York

4. Moderato(feat. Hash Swan)
5. Angel

6. Dab Dab

7. I Love Too(놓지 않을게)

第五張迷你專輯《Purple》

發行日期：2017年6月22日

1. 나로 말할 것 같으면（Yes I Am）

2. Finally
3. 구차해

4. 아재개그

5. 다라다（DA RA DA）

首張正規專輯《Melting》

發行日期：2016年2月26日

1. 1cm의 자존심 (1cm 的自尊心)

우리끼리 (Words Don't Come Easy)
2. 넌 is 뭔들 (你最完美)

3. 금요일밤 (星期五晚上)
4. 고향이 (故鄉)

5. Emotion
6. I Miss You
7. Funky Boy
8. 나만의 Recipe (我自己的 Recipe)

9. 고양이 （Cat Fight）
10. Just
11. Girl Crush

OST

《不要戀愛要結婚》OST Part 2
Love Lane

《對我而言可愛的她》OST Part 1
備註：與Loco(로꼬)合唱
이 노래(這首歌)

KBS《SPY》OST Part.4 - MAMAMOO
My Everything

手機RPG遊戲《Innisia Nest》 OST Part.1 - MAMAMOO
Girl Crush

《LG G5 And Friends》
Woo Hoo(기대해도 좋은 날)

tvN《孤單又燦爛的神－鬼怪》
Love

JTBC《大力女子都奉順》
Double Trouble Couple

JTBC《Man to Man》
Open Your Mind (마음아 열려라)

網路劇《Yellow》- 輝人
Shadow (그림자)

入門必睇 :

[MMM中字] MAMAMOOtv EP06-MAMAMOO在車上的玩法

WEEKLY IDOL 150902

WEEKLY IDOL 160302

WEEKLY IDOL 170726（與GFRIEND）

仲有好多好笑片，歡迎大家一齊分享

有用連結

官方YOUTUBE

MAMAMOO TV中字

英文sub - Mamamoo Trans

MAMAMOO 台灣首站

PTT閒聊文

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[1]新論壇新開始

MAMAMOO討論區[2] 6月22日"Purple"Comeback大發!!!

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[3] MMM,我地十月見啦！！！

[MOOMOO]MAMAMOO討論區[4] 絕不放手,我哋一定會再次見面架!!!

比輝狗搶先講咗leggo嘅Solar

171212 輝人 官咖memo

哇 好想吃拉麵 真心

這裡不是日本的一蘭
是韓國的面屋三代目 !

留個靚名

《Charm of Life》中文翻譯歌詞
I just wanna let you know babe
Ain’t nobody’s gonna stop me, no way
Think about it carefully ’til you get it
Charm of life

Okay 真的好久不見了
現在跟大家見面的原因是
老實說今天有點要向大家
不是炫耀 還是稍微炫耀一下 什麼呢
其實 像是 只有名人們才能做的
collaboration 準備好了
初次公開 Okay

Okay 首先是Killagramz 有點..
神似神童 然後 不太清楚了
Okay 再來是Nucksal 像是..
這哥哥幾歲了 也不太清楚
Okay MAMAMOO Solar 有點..
像是維他命的存在 然後 不太清楚了

Let me show you for the first time, charm of life
And nothing’s gonna stop my vibe all night
I don’t really really care what you say
I just go on in my way
這就是自然散發出的Vibe

喜好分明
非好感 好感 厭女 厭男
徘徊這其中
長話短說
字字珠璣 只是酸言酸語
讓人不舒服的蟲子 狐狸精的身材
(跑夜店玩呢)
(鐵絲網激戰呢)
呀 這些狗吠聲適可而止吧

不知不覺在謠言中
挺過13年
網路警察和粉絲
收集的PDF
雖然也滿得意的
卻不會去傷害其他人 Ho!
大明星把橫城牛
都烤了丟了 你們就不必費心了

沒有不認識我的孩子
去問問你媽媽吧
申東熙又名神童
發布新歌都會火爆 Bang
從你的CD和電視
想不起我的聲音和樣貌
整體需要好好懷疑一下自己

賺過大錢吧 炸雞和網咖
還有lounge bar沒一個成功的
沒能搞個房子 搞砸了一切
餘額不足了 忍著前進吧
自‧發‧Vibe有什麼了不起
13年藝人的SWAG

Let me show you for the first time, charm of life
And nothing’s gonna stop my vibe all night
I don’t really really care what you say
I just go on in my way
這就是自然散發出的Vibe

留名

官咖memo

Solar:
還沒吃飯的木木們
快去吃飯吧hh
最近是暗黑期
所以沒有照片呢..TT

玟星:

這裡有: D

世界上最多容仙嘅相嘅人應該都係星

solar個反應好卡通

強貼LM先！依個post真係推到岀年？

仲有半個幾月就下年

上個po咁啱撞正香港fm都要用兩個月
今次都係慢慢嚟
休閑咁等cb

想推快啲可以阿 但我懶得貼野

好壕

先正皮

一開始介紹容仙個度佢鍾意既歌手應該係amy winehouse 同Beyonce 啊

新POST留個名

依個係fb抽得中就得，唔洗錢

最美的手 一位 - 玟星
最適合穿吊帶裝 一位 - 玟星
最適合馬尾/包包頭 一位- 頌樂
最美背影 一位 - 頌樂

早幾日喺ig見到 但係得好少人post 有冇人知係邊度嘅投票 好搞笑

好似係個app嚟
輝人都有個最會運動嘅第二位

睇咗幾秒先睇倒寫乜

台moomoo真係好迷玟星

新po留名

171212 輝人 官咖memo

望著木木的樣子

輝狗啲相係邊個影

想問下有冇小道消息話佢地同邊個拍拖

玟星好友文保守已下線
btw依套前幾日唔係先着過咩？

重著啲衫好常見
格仔嗰set都著咗好多次
啫係玟星難得露腰嗰套
雖然我覺得set衫麻麻哋好睇

輝人 171213 官咖memo

iPhone畫質真不錯

我沒用過iPhone

明知道不太會用,

最近又有點想挑戰看看

不過有人叫我就用安卓就好了 (文氏說的)

舊gif
160131 日月一齊去睇f(x) concert

想問Solar有咩感覺krystal正唔正

但係粉紅色本身係solar著架喎

咦原來呢set係四個一樣色 我以爲係青龍電影節嗰套添 無野了

應該同款唔同色
之前又套類似suit嘅衫又係有黑有啡

真的很好可以見倒你們 <3 x3451046704000000
有誰想跟我一起喝燒酒 ~

今次張相應該玟星影

玟星個post應該關輝人用iphone事
冇嘢了

丁輝人我想戳你的酒窩

差yeba同黑金妮就齊哂

171205 MAMAMOO(마마무) 從後車廂進車內的輝人XD

Moomoo同緊佢哋道別
跟住有把聲一齊講
結果係輝人嚟

輝狗

玟星Memo

我想我真的要多拍一些照片
我的相片都是以前的有甚麼意思

來看看我有甚麼其他相片

有這個!!

這個ㅋㅋㅋㅋㅋㅋ 我的髮型太過”人”字形了ㅋㅋㅋㅋㅋㅋ

我的妹妹叫我”定住”
這個是帶着那種Vibe的ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ

最後一張ㅋㅋㅋ

171213 開心嘅輝狗同moomoo

真係好似隻狗仔 好可愛

出面好混亂
聽舊歌等禮拜六immortal songs 2 performance

可口可樂推薦十首Mamamoo Non-title tracks

1. Hello
2. Girl Crush
3. HeeHeeHaHeHo (With Geeks)
4. I Miss you
5. Just
6. Da Ra DA (휘인, Jeff Bernat, B.O.)
7. Memory
8. Gentleman (With eSNa)
9. Words Don't Come Easy
10. Love Lane

識貨揀咗Words Don’t Come Easy

真識食

有MOOMOO大戰都唔叫我
出哂名WE ARE RUN第一真飯

玟星:

Moomoo愛好和平嘅

咩事?

其實好多side tracks都好聽但都冇機會聽佢地唱live
有一次容蜜星蜜vlive容仙直頭話唔記得左just呢首歌

相展

係咪日月一齊踩嗰個天鵝船嗰個live

打呵欠中

媽媽來找我所以昨天和媽媽一起吃雞爪配燒酒
現在則是準備去吃拉麵
人生只有一次 想吃的都吃完了再死吧

玟星講完一次之後 輝狗好執迷於食雞腳

平日打扮嚟講
輝狗應該係最有style最有個人風格嗰個

無錯 其實佢地可能淨係唱過錄音嗰次

文青x藝術家氣息

171215 Hwasa Daily Memo

- "I wanted to wish moomoos a good night with loveable/cute emoticons attached..but they can’t be used in the daily memoㅡ?
*Making me question this ~
Huhehe
Mam-night our moomoos ㅡ^.ㅅ^"

*Lyrics from Primary’s Question Mark which mamamoo did a cover of

- "Ah..😮 So they (emoticons) could be used all along..😄 They were in wheeny’s daily memo posts 😙
I’ll be able to sleep peacefully tonight 😋
Sleep well our moomoos😜💤💫"

- "😵😵👵👼🙈🙏💭
(Hoping to be able to fall asleep easily)"

太不科學！MAMAMOO頌樂「零修圖真實身材」曝光讓網友全暴動！
天阿!!!頌樂的身材真的太好了啦(羞)

MAMAMOO憑藉著獨特魅力在韓國演藝圈闖出一片天,成員們精湛的唱功實力更是被評為「行走的CD」,網友也笑稱成員們都是吃CD長大的(笑XD)

粉絲圈裡大概有9成是女生的MAMAMOO,在她們身上真的可以證明「太撩妹」不是只有男生才能用的,小編每次都被MAMAMOO撩的不要不要的(羞)

日前粉絲發現華莎的身材跟過去比起來明顯消瘦了許多,讓看過照片的網友都表示很驚豔,粉絲也大讚瘦下來的華莎看起來多了幾分女人味!!!

最近除了華莎的好身材受到矚目之外,隊長頌樂更是因為一則練習的影片而受到網友的熱烈討論,在影片中頌樂穿著超緊身的褲子搭配短版T恤,將頌樂平常隱藏的好身材嶄露無遺...

雖然這支影片已經有一段時間了,但依舊受到韓國網友的熱烈討論,許多網友驚呼原來頌樂的身材這麼好,粉絲們也紛紛希望MAMAMOO下次回歸時能以性感的風格(笑XDDD)

網友評論:「大發!頌樂身材也太好了吧!」,「頌樂好像變瘦了不少...」,「好性感哦~」,「以前都沒注意到...希望下次能看到成員以性感的風格回歸」

明明宜家就肥咗

CB個期當然fit啦
班人用咩黎諗野架

聽日終於真係immortal songs 2
今次唔再係ballad ~
似翻頭幾個performance

內心一定好掙扎要保守

舊年拍內衣廣告嗰時show曬身材啦 宜家先發現唔係呀嘛

[VIDEO] Moonbyul CF for Babyliss Pro preview

咁突然嘅

有冇人幫我P走個啊伯

貼啲唔貼啲既你

等緊caption啊

勁女人

"收到我的心心後今天也要愉快地度過"

其實台首一出就翻左

諗起之前有條片有moomoo喺機場同玟星講想跟佢染一樣色 跟住星話唔好呀會禿頭架(因為佢成日染)
跟住佢宜家賣同頭髮有關嘅產品我覺得好搞笑

辛苦佢
應該好想著翻條牛仔褲加拖鞋

放開個(兩個)女仔

Handhug campaign

唔似個人喎 之前官方ig有出過華莎d硬照我估都係呢個廣告

華沙個個出左啦

咁又唔好話佢扮女人
btw冇啦啦俾個咁重女人味既look俾佢，睇唔慣

華莎嗰個係LG電腦mon

佢自己都話唔想畀人定型係某一種風格
所以decalcomanie行完型格路線yes i am就轉可愛風
呢排著啲衫又咁
可能下次comeback真係sexy concept

2017 KBS Gayo Daechukje Lineup 1 - December 29

Red Velvet
Mamamoo
BTS
SEVENTEEN
GFRIEND
EXO
TWICE
Wanna One
SHINee Taemin
Hyuna
Hwang Chi Yeol

咖啡館
星: 可愛不是我的風格

平日:

廣告vs現實

冇要佢定型要做GC但都唔好一時間就俾個咁女人既星星俾我啊，一時之間難接受囉

做乜姐

攝影棚拍攝模式
kkkkkkkkkkk
總覺得有點好笑的理由是?

MMMTV EP14

到容仙搞翻瞓緊教嘅玟星轉頭

輝狗個鏡頭跌咗落牀之後
紫色嗰罐好似台啤嚟

又嚟多次
上一個浪漫啲
仲爭容仙同華莎啊

到底邊到有得玩
好想打

呢個 上面企鵝教嘅

(表現果汁的味道)

容: 等一下(鼻酸)
星: 怎麼了ㅋ頌樂xiㅋㅋㅋ你在哭嗎
容: ....(鼻酸).. 想起我的故鄉
星: ㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋㅋ故鄉在哪裡
容: ..故鄉..啊.(鼻酸)...... 雨裝山
星: ㅋㅋㅋ為什麼會想起雨裝山
容: 就是..(鼻酸) 我小時候(鼻酸)在雨裝山下 遛jjing兒的時候(鼻酸)喝的果汁的味道

Juice talk

文保守上線
輝狗條裙咩事

星偷偷哋貼咗啲有字句嘅相喺Moomoo嗰啲生日應援展版度
如果集齊咗應該係一句句子嚟
好温馨啊

聖誕油膩星

好有心呀 會咁樣互動而唔係淨係由得moomoo單方面表達心意

[中字] 171215 MMMTV S3E14 MMM in Taiwan

[TRANS] A MooMoo was at Bucheon station to hunt for the pictures & saw Moonbyul hiding from afar while waiting for her manager. They quickly taped the photos then ran out of the gate & went to refund their subway ticket at the booth. They've probably stopped at many station

Moonbyul Memo

總共有十一張相

星星地鐵遊
btw文星伊真係好鬼死sweet架

本身以為佢自己影左d相加親筆簽名跟住會搵公司員工幫佢貼 已經覺得好好架啦 點知重要自己親自出動
暖星

귀염둥이 너 때문에 내가 산다

"Cuties, I live because of you"

[INFO] Immortal Songs broadcast live in 30 minutes.

容仙大頭嗰個馬賽克 明明素顏都靚

ching 好返去做專一啦啵

就番架喇

Immortal songs 贏咗
但係打鼓嗰段好短

一開始個華莎個intro好好聽

推

華莎把聲真係好特別好有魅力
成個表演真係冇得輸 唱功和音跳舞打鼓樣樣都好正 唯一可以挑剔嘅可能只係服裝(?)

玟星兩段rap嘅翻譯

乜又係你呀

Byul's rap for 171216 Immortal Song '리듬속의 그 춤을'

171216 輝人 官咖memo

烤五花肉 LEGO^-^

這隻貓咪好像是在 顆...☆ 的感覺

啊..這個太搞笑了 kkkkkkkkkkkkk
根本是人的表情啊真的 kkkkkkk

美食店果然是要等待的呢

我喜歡你 呂欸哩...really.....

我愛你 真的

想找有帶魚醬的店家
找到了這家說是蠶室美食店就來了
真心覺得還好有來
Super great~~~~~~~~~~

會好好享用的~

星

[12.17.17 MOONBYUL memo 4]
I wasn’t going to reveal “다” today but..ㅋㅋ
MB

輝狗平時真係好型

171217 頌樂 官咖memo

jjing順.

朦朧的本身,

不知道是不是睡不好覺
毛都捲了努TTTT
久違的我們宅順兒.

171217 玟星 官咖memo

容順.

朦朧的本身,

不知道是不是睡太飽了
頭毛都塌了努TTTT
久違的我們容順兒.

星星打情罵俏
星星部機冇自己啲相咪就係因為太多容仙嘅相

星輝去咗睇相展

[TRANS] I'm back safe and soundly.

when we got to 별,자리/sagittarius, they said it was over already so I couldnt see it,
but I saw sabaism well.
along with the guest book, exhibiting all her time thus far, you have a kind heart and I'm grateful. (...)

星輝

... someone might think it's my birthday ah, this is funny...
this is me hugging it..but it looks like I'm hanging onto it

wi

兩集不朽的名曲中字cut

[ENG TRANS]

171217 Moonbyul’s Daily Memo (9)

Stop thinking of me
Sleep sleep Goodnight
ㅋㅋㅋ

+2minutes has passed;

M B

Okay

星星要人唔好想你有啲難喎
利申:掛住你

So Sweet！MAMAMOO玟星感激飯們的獨特方法！
連輝人也去看了展示會喲~

粉紅木木
最愛女愛豆了！

韓飯在愛豆生日期間，除了會送禮物、登廣告、做慈善活動等，還有一樣就是辦照片或影像展示會啦！近幾年來，許多愛豆的粉絲站子會聯手打造展示會，讓粉絲們可以自行參觀，一些是免費入場，但大部分都是付費的，而且還可以購買站子們獨家製作的周邊商品哦！

即將於22日慶祝25歲生日的MAMAMOO玟星，粉絲們特別為她準備了兩個展示會！由於這是粉絲們首次為MAMAMOO成員舉辦的展示會，因此許多粉絲都到場支持，看看三年以來站子們為玟星拍下的漂亮照片，還能買到獨家製作的周邊商品喲~

這是名為《SABAISM》的展示會！

這個則是名為《별, 자리（射手座）》的展示會啦~

其實呢，這本來就是供粉絲們參與的活動，也是非官方的展示會，壓根也沒想到成員們會知道，也肯定不會期待成員們來捧場啊！不過…在展示會開幕當天早上，居然發現有一名相當神秘的人，在展示會外面，已經在各生日廣告板上貼了自拍照，後面更是有簽名的哦！

根據「目擊者」粉絲們表示，這位神秘人士從江南站的廣告燈板、展示會、新村站廣告燈板、首爾站廣告燈板，甚至是大老遠的富川站廣告燈板，一個個貼了自拍照和簽名！目擊者表示，在富川站的時候，只見一名穿著大衣、帽T的人貼了照片就奔跑離開，在展示會外面拍了照就匆匆離開，乍看之下…好像就是玟星本人！

每張自拍照的後面，除了有親筆簽名外，還寫了一個韓字哦！粉絲們不斷地尋找每個廣告燈板，並陸續分享到SNS上！為了不讓粉絲們盲目尋找，玟星在官咖發文表示，一共有11個字哦！

後來，粉絲們終於組織好這串文字，加上玟星提供的「산（活）」字，整個句子串起來就是：「귀염둥이 내가 너 때문에 산다（小可愛，我因為你而活著/存在）」！

順道分享一下帥帥的自拍照系列
隔天，玟星就公開了自己跑去「巡視」廣告燈板和展示會的照片哦！雖然是從頭到尾都包的緊緊的，但這樣子會更令人懷疑的吶~話說，似乎有兩張自拍照被有心人拿走了，所以沒能收集玟星索要傳達的「告白」呀~

這位小姐，就算包的有多密實，也猜得出來你是藝人啊~

在首爾站出沒的文某~

這種逆行的暖心的小驚喜，讓粉絲們直呼太感動了！小編的確是看過愛豆們會到廣告燈板拍認證照，但沒想到玟星會偷偷一個個去認證，而且還留下線索讓粉絲們猜字，果然是喜歡給粉絲們玩遊戲的愛豆啊！（誤）

去看展示會的MAMAMOO成員不止一個，在下午時分，輝人在官咖跟粉絲們分享今天的行程時，就特別問說：「玟星歐尼的展示會是在哪裡？到什麼時候？」原來她本來是跟玟星相約要去的，但玟星一早就拋下她自個兒去了，令輝人生氣了呢~不過，她也試著說服姐姐一起去，經過一番的「威脅」後，輝人和經紀人（好像玟星也有去）就到了其中一個展示會參觀啦~

強制叫玟星別再吃飯，一起去看展示會的輝人妹妹~

話說，展示會本來已經結束了，但為了讓成員們在不被打擾的情況下好好看展覽，負責活動的工作人員都特地出去等候，好讓成員們在裡面獨自看，更呼籲粉絲們不要到現場堵MAMAMOO！

最後，從《SABAISM》展示會回來的輝人上傳了認證照，也感謝大家這麼用心為玟星準備的生日展示會啦~

話說，愛豆們在生日派對上自行準備禮物給粉絲們，印象中會送自己代言的產品、飲料、食物等，有些則會送自製的物品，甚至是會貼心親自寫信或卡片給到場慶生的粉絲們吧？不過，這次玟星這麼用心地回報粉絲們，的確是很感動的說~

SG相
輝狗
是咪駁咗髮

如果輝狗可以短頭髮cb都幾尾機
自己揸主意突然剪短
Keep到今日
仲要睇慣咗 有啲清爽有啲型格

好尾機邊到仲有得買
個日搶唔到

喺twitter揾啦
我都係揾咗個人幫我買

好有少女心既星星

SG
solarㅡ our idols~ leggo!
moonbyulㅡ let's go somewhere together, let's enjoy it together.
wheeinㅡ let's be reliable to each other like we are now. and let's become greater people. i love you!

hwasaㅡ let's go eat meat

Words/phrases that express me?

solarㅡ cheek, yong, ddun (ddunddun=chubby)
moonbyul: someone who works hard/loves me/i want to give love to
wheein: boon-whee-gi/atmospwheere (atmosphere+wheein combined), yolo, freedom

hwasa: i ate sensuality since i was born
MY WAY

Q. What's your most memorable Christmas/why?
Hwasaㅡ when I was a trainee, there was a time when I saw the first snow with Yongsun unnie. we didn't do anything special, but it remains in my memories strongly.
Solarㅡ during my trainee years, on a rare white Christmas day, I was on my way to our rooftop home with hyejin after practicing. I felt really depressed then, but now, that time is really precious.

玟星 Full CF

上黎推下先

走開啦你，依到冇你既事啊！

Possible Artists attending MBC Gayo Daejejeon

Bolbbalgan4
NCT127
BAP
VIXX
BTOB
Zion.T
Lovelyz
WINNER
Red Velvet
Sechskies
TWICE
MONSTA X
Apink
GOT7
Mamamoo
Hwang Chiyeol
Teen Top
EXID
BTS
EXO
Sunmi
Astro
Wanna One
WJSN
GFRIEND
Urban Zakapa
PRISTIN
SEVENTEEN
Hyuna

要幫華莎拉番件衫上去

黑金:MY WAY！

Mamamoo was seen at Busan's Aquarium & Jagalchi Market earlier today #마마무
cr. han_e_stagram, um1corn_21

好想佢地再拍好似showtime咁嘅真人騷

171218 Mamamoo were seen filming for something yesterday at Sea Life Busan Aquarium and 자갈치시장 (Jagalchi Seafood Market) in Busan.

RBW posted an official notice for the cancellation of Moonbyul's 별다방 broadcast which was planned for 22 Dec. They felt it was the only right/appropriate thing to do in light of the recent unfortunate news (Jonghyun's passing) & will be sending their condolences instead.

OP said that artistes often visits her mom’s shop, and this time it was MAMAMOO.

cr: 9_thang

#MAMAMOO #마마무

Wanna One Kang Daniel and GFRIEND Yerin will be the MCs for 2017 KBS Gayo Daechukje, December 29

Other MCs will be Mamamoo Solar, TWICE Jeongyeon or Sana

Artists appearing in Part 1, will MC Part 2 and vice versa.

Fans prepared an electronic video signboard for Moonbyul's birthday as a gift. This is shown in Building 2-1-1, K-Plaza 1, Shinjuku-ku, Tokyo Japan.

【Click!StarWars】MAMAMOO ムンビョルのお誕生日を祝福する記念映像

171217 官方木木TALK MoonByul

今天是這裡 顆嚕

我所認為的你是
討厭我受到傷害.
而我也討厭你受到傷害.
所以我們都不要受到傷害
我所認為的你是
害怕我離你遠去.
而我也害怕你離我遠去.
所以我們不要遠離彼此
有你在身邊的
我不會受傷也不會離你遠去
別擔心 所有的擔憂都由我來吞噬

顆嚕>_<

連BABYLISS CF都有中字

得玟星冇大頭嘅

因為我睇twitter 佢無post囉

自己黎啦

容仙駁左髮 大曲髮加呢身裝束好似公仔......但係有d annabelle嘅感覺

國際飯惡耗

打咁大篇野睇唔明

我諗佢應該睇得明嘅
係覆唔倒

Oversized sweatshirt

女友力爆炸

MAMAMOO Moonbyul, also known as MOONSTAR, now officially has her own star and a piece of the moon under her name❕

Credit and big thanks to:
@ Guarding_Star - star certificate
@ onthesky9192 - lunar deed

星星星星

好癲

呢度有得賣喎

我寄外國啊運費貴
好難先揾倒個同國moomoo
所以揾佢訂

a short clip of hwasa was played during a school's festival. hyejin to the students: "please dont give our (teacher's name) a hard time"

the teacher she's referring to is her first love - he was her middle school sociology teacher. she's the cutest.
cr. so__sky님

星生日粗卡hea

玟星生日快樂

文星伊生日粗卡！！！

文星星生日粗卡

我星

2018 SEASON'S GREETINGS
MOONBYUL SCAN 10PIC

link:

生日祝卡

171222 #HAPPY_MOONBYUL_DAY

可愛不是我的風格

玟星喺cafe po咗咩
是咪有段vlog

星星正式錄咗上次curtain call首歌
又係生日送首歌比moomoo
又要等人翻譯

謝謝木木

【視頻內容翻譯】
你好 木木
今天一天過得怎麽樣呢？
希望每天每天都能充滿美好的記憶
我昨天在書裏看到了這樣一段話
“人只能通過語言來理解這個世界
那麽我希望我的語言就是你
想要用叫作‘你’的單詞來看待世界， 想要用叫作‘你’的單詞來說明我自己。”
-《沒關系，就算沒有變好也是》 KIM MIN-
看到這段話就覺得“對我來講 木木就是語言一樣的存在啊”
“我的世界因為木木的存在而燦爛”
雖然我擁有的不多，但還是想把我的愛給予我人生中很重要的存在——木木們。 如果累
了就一起休息，自己走在昏暗的路上的時候，我會成為那個能夠照亮你的人，因為對我來
講各位就是那樣的存在啊..
今天也很幸福。
謝謝你們 很愛你們

翻譯cr. GuardingStar文星伊吧

油膩星 不過真係好warm

真係好鬼sweet,做佢男朋友真係頂佢唔順

[生日TALK TO U] MAMAMOO 玟星 "曾希望趕快度過的生日,見到木木後變幸福了"

▎新聞原址： (cr. Herald Corp)

▎翻譯原址： (cr. GuardingStar文星伊吧 @ WEIBO)

[heraldcorp star & 文化組=郭民具(音譯)記者] 大韓民國Girl Crush代表組合MAMAMOO

(頌樂,玟星,輝人,華莎) 成員中以長得帥與美展示著花樣貌與具有讓少女們心空(心動)

的無限魅力的Rapper文星伊在22日度過了生日. 1992年12月22日生.

包括文星伊在內的MAMAMOO於2014年出道轉眼間已出道了4週年. 現在已成為了實力派的女

子組合,並且成為了只要發售新專輯並能保持1位的'信而聽'的大勢組合,人氣也在不停地

增長.

MAMAMOO能這樣成長的理由當然是因為有一直支持與愛戴著她們的音樂與表演的木木

(MAMAMOO fanclub名稱). 就因如此,我們聽見了"見到木木後生日都變得很幸福"玟星,表

明地說出有著這樣變化的故事.

Q：對於今天是你的生日有什麼感想?

★：感覺收到了很多的愛所以很幸福.

Q：對於玟星來說生日有著什麼樣的意義呢?

★：生日對我來說是很快就會度過的時間. 雖然是一個很幸福而且對父母也很感激的日子

,但是又不喜歡給他人帶來負擔.

但是與木木們在一起的那一瞬間起我改變了我的想法. (感到)非常幸福與感激,

甚至也在想我是否是個能接受這一切全部的愛的人…想要再更更加地感謝以及報答

那麼多的愛.

Q：對於年齡在增長,文星伊現在的感覺是怎麼樣的呢?

★：心在擴大的感覺.

Q：你的胎夢是什麼?

★：據說夢裡出現了天空中有著一條龍.

Q：人生中第一次的生日會(兒時第一次生日)時抓了什麼?

★：線與錢?

Q：有沒有最期待的歲數呢?

★：非常期待2018年. 想在27歲時成為更大(成熟)的人.

Q：與我今年的生日最合適的推薦曲是?

★：Primary的'LOVE'

Q：如果要選一個至今為止度過的最愉快的生日,是什麼時候呢?

★：那是和成員們出道後,她們要為我慶生,在車裡點蠟燭時被發現的那時候.

我那時對著我們的負責人說不知道哪里傳出了燒焦味後,轉過頭便看見輝人在準備著

蛋糕的模樣,但我卻假裝不知道(笑).

Q：有沒有過特別的生日禮物?

★：全部的禮物都很特別,但一定要選一個的話那麼會是父母的禮物.

Q：玟星生日時最想聽見的話或是想要聽見的稱讚?

★：想聽見的話是"原來是個有在發展的朋友啊".

想聽見比起昨天,今天是個更加帥氣的孩子這樣的話.

Q：要是配合生日給予休假的話最想嘗試什麼呢?

★：想要去雪橇場或是滑雪場.

Q：有沒有想要收到哪位只屬玟星的明星的祝福?

★：東方神起前輩...是我的偶像.

Q：介於今天生日,對成員們留下簡短的信息吧.

★：謝謝一直理解著不足的我,並且為我著想,一輩子一起走吧!

Q：最後對於在過生日的自己說一句話吧.

★：以後要與更多的人們分享現在收到的愛而活著吧.

Cr.PTT

應該仲有一段rap
喺vlog嗰度
唔知會唔會up上cafe

星成日都咁講

新一代girl crush組合代表媽媽木大發

Here is the translation of Mamamoo part in the brazilian documentary "Eu Vivo K-pop" (12/22)

[ SOLAR 1ST PHOTO EXHIBITION ]

▪️Date
' 18.02.10 ~ 18.02.11'

▪️Where
49, Wausan-ro, Mapo-gu, Seoul
'COCO GALLERY'

➖

「SOLARIST」
- Luce in altis , 높은 곳에서 빛나라

[ENG SUB] 171222 FROM MAMAMOO Moonbyul - Thank You MooMoo

lrt) looks like mamamoo was a guest performer at kim yeon woo's christmas concert.

比自己個人型紙板嚇到跑走咗
做乜嘢

以為有人望住佢點知其實係佢自己個人型紙板

逃跑到好似畀喪屍追咁
0:35個哦莫好可愛

171223 Mamamoo @ Kim Yeon Woo Christmas Concert
Cr.lovely___90

MAMAMOO's going to do a hit medley stage on KBS Gayo Daechukjae.

期待 佢地d改編/medley次次都有驚喜

期待！！

有冇人訂左seasons greeting
今次幾靚 想訂

你仲未買咩，等緊佢送黎！

未啊 前排勁忙 連登都冇時間上
我見ig已經到左

應該係全首(?)

Bizent好似仲有

Moonbyul of Mamamoo (문별 of 마마무) - LOVE by Primary ft. Bumkey & Paloalto (Full Cover)

全首

日月情侶裝
放假都一齊過

玟星 LOVE 中字
3:22 很幸福 因為你是我的木木

華獅子

訓前貼一貼！

玟星咖啡館 behind the scene出咗

[開箱]2018 Season Greeting

片面個love me like you do 是咪冇full cover

10+Star 1월호 주인공 마마무 / mamamoo will be in the january issue of 10+Star

22 pages for mamamoo in the 10+Star magazine.

好正重要有成22頁
雜誌會唔會有得代購

唔知喎

但通常好少運岀國或受國外信用卡，同埋通常雜誌個運費仲貴過雜誌本身

moosical終於出blu ray

要有入手了

好靚 成隻都白色
如果買blu ray 就要買埋dvd當一套
但前幾日先訂完sg 好窮

Dvd同bluray內容有咩分別
隻碟所有嘢都好靚
個銀包好痛

內容唔知 但blu ray附送puzzle同一set相
見ig代購要五百
dvd幾錢

近排成日貼fan arts

[TRANS] TenAsia 10+Star Magazine Interview with MAMAMOO

睇住英譯先

- Q. You have a very strong impression for being bright and lively, for which you are nicknamed as “beagle-dols”. Do you feel burdened by it?

Solar: We worry about it a lot. On TV, we give the impression that we are fun, we play well and fool around a lot. But in real life, we are all actually very shy.

Wheein: There are many people who are unfamiliar with our serious and quiet sides. Sometimes, I feel frustrated by it too. Wherever we go, if we act shy, people react by saying “Ey, you’re Mamamoo though?” If we are quiet, others ask if we are sick. (laughs) I became reluctant to meet new people too. However, since most people perceive us as bright and positive, I accept this gratefully as a whole.

Hwasa: This is a part of life that I must face. We cannot explain to everyone who we really are and what we will be doing.

[訪問] TEN ASIA 10+ STAR雜誌 2018 一月號
[url][/url]
原來有中文

Q. 現在是出道第五個年頭的組合了。

頌樂：很沒有實感。總覺得還是剛出道的時候，我們走到哪裡都還是忙內，這就五年了…
真肉麻(集體笑)。

Q. 回顧一下這一年吧，印象最深刻的是？

輝人：首先是作為組合，我們以"Yes I Am"得到了很多喜愛。之後不僅是我，其他成員也
有參與featuring，或者是發表了Solo 曲，OST 等等，展示出了自己的音樂，也希
望這些都能成為粉絲們的禮物。

華莎：舉辦了單獨演唱會的"Curtain Call"。3月在首爾，8月在釜山，都舉辦了演唱會。
演唱會，就是媽媽木把一直以來積累著的東西，像花一樣綻放了的時間，所以非常
有意義。

頌樂：我也對演唱會印象很深。演唱會裡，有我們所有的喜怒哀樂。雖然演出只是幾天的
時間，但準備的時間卻有幾個月。在演唱會落下帷幕的時候，看著觀眾席上幾千個
木棒(媽媽木的應援燈)在閃爍，準備期間的所有疲憊都一併湧上了心頭(笑)。而且
，一想到有這麼多人來聽我們的音樂，又會很想哭。今年第一次舉辦了和木木們的
粉絲團創團式，也是無法忘卻的。和粉絲們進行溝通，一起玩遊戲度過的時間，非
常的愉快。

Q. 聽說演唱會的時候，因為看到粉絲們拿著"絕不放手"的手幅而哭了？

頌樂：因為是個有故事的句子。在出道初期的時候，我們參加了一個節目。那時不只有我
們，還有其他歌手的粉絲也在。當時，木木們為了我們進行了手幅event，上面就
寫著"絕不放手"。當時也感動到哭了(笑)。從那裡獲得了靈感，我們創作出了一首
名為"絕不放手"的歌。幾年之後，在我們的單獨演唱會上，再看到這句話的手幅，
又想起了當時的回憶，所以掉了眼淚。

華莎：只要是演出，粉絲們就會給我們這樣的感動(笑)。多虧於此，和粉絲們在一起的每
一刻，都像是event呢。

Q. 看起來和粉絲關係非常深厚呢。

頌樂：我們並不是從出道開始，就得到矚目的組合。粉絲對我們來說，就是在身邊守護著
，看著我們一點點成長的存在。也正是因此，我們才一直努力地和粉絲進行著溝通
。為了能聽到更多粉絲的意見，即使只是小的規模，也會經常創造出和粉絲們見面
的機會。會開粉絲見面會，也會開五花肉派對(笑)。因此，我們也和粉絲們積累了
很深厚的感情。

Q. 最近也有很多新人組合說你們是自己的榜樣，心情怎麼樣呢？

集體：誒～(對於不相信的媽媽木，記者反覆說了"是真的")

玟星：因為我們沒有聽說過…(笑)好神奇。我們也有榜樣的。出道的時候，遇到是自己榜
樣的前輩們，心裡就會超緊張的。當時的想法就是，"沒錯，我就是看著那位前輩
，而有了成為歌手的夢想啊"。而現在，我們對後輩們來說也是這樣的存在了，很
感謝，也很開心。也有了以後要更加努力的責任感。

頌樂：很幸福。就像是對我們一直走來的這條路，給予了肯定一樣，很高興。

Q. 如果對後輩說一句的話？

華莎：因為太害羞，所以不知道要說什麼好了(笑)。對於現在剛剛開始的後輩們，我真的
很了解他們的心情。所以只想對他們說，現在已經做得非常棒了。

呢個fanart幾得意 幾啱做wallpaper

MMM TV EP15

華莎淡妝

171227 輝人 官咖memo

-1
真是想念~ 好像有100年沒見了~~木木們~~~

-2
我現在要去接受腳踝療程
結束之後 今天是休息日
大家會做什麼呢?

-3
大家度過了美好的聖誕節了嗎?

輝狗隻腳

...
-4
我也是就那樣過了 !

-5
今天好像會很無聊

他好像也這麼覺得

-6
結束療程後回到區裡和經紀人姐姐一起
飯 飯 滴啦啦

昨天媽木TV奴隸姐姐看到我的外套之後說 你穿著禮物箱子來了啊
那麼請好好收藏吧 這是禮物 (笑哭表情)

-7
因為包裝很漂亮
所以小心的開封後 利用在拍照區♥

-8
感謝放屁們送的禮物
放屁們快把這張照片的高清版交出來! ...

輝狗暴風update

睇黎預備CB

我好興奮呀

1月

燒我錢！！！

期待
容仙玟星調左位

好型啊

玟星上半身西裝下半身褲襯紗裙不得了

輝狗有得keep住短髮cb

1月cb又撞bp

Vapp有咗中字了
撘攬車尖叫原來唔止容仙 仲有Manager

YG
不過上次一齊cb個noise唔錯 兩首都hit晒 咁又唔拘喎

仲有臉紅
音源大戰

1228 KBS rehearsal

YG個代表梁鉉錫唔鍾意mamamoo CEO金度勳特登同人撞CB

呢個幾正

華莎睇唔睇到路

幫你補返條link

黑金啲頭髮會唔會太長

長髮惠真好靚

Paint me

PAINT ME >>>>>

黑金好似pocahontas容仙紅頭髮綠色衫好似ariel
全部都好靚

頂笑左

玩壞了

mamamoo's opening single for 2018, 'paint me', carries the meaning that they want to become one with fans and "paint" 2018 together. it's an impressive song with mamamoo's colorful vocals, and music with rich sound.

一月四日
Special single album

10+STAR SCAN [14 PICS]

星著緊果套係咪就係teaser果套

我覺得呢個spoiler幾似

可能唔同色

傳說中既 high fashion post

係字典入面係冇形象呢樣嘢

同其他mc一齊即刻變返正常

好似佢地喺battle trip行catwalk咁

Set list: mr. ambiguous, piano man, um oh ah yeh, hit song medley, and yes i am.

2017 KBS Gayo Daechukje Setlist

03 Mamamoo - Mr. Ambiguous + Piano Man
04 Mamamoo - Um Oh Ah Yeah + Medley
05 Mamamoo - ???
06 Mamamoo - ???
07 Mamamoo - (Intro?) + Yes I am
[有兩首唔知係咩
如果係sleep in the car就正了

2017 hit song medley' song order
Dna>shape of you>ko ko bop>Gashina>Move>Dna>Gashina>Love story

上年得兩首今年多咁多嘅

今年得8組人 好似話用concert形式舉行 咪每組舞臺時間多咗囉

무무들! 잠시후, KBS2 #가요대축제 에서 만나요!
채널고정해주실 거죠?

華莎件衫

星喺hit medley度唱歌啊

正呀反正我淨係想睇mamamoo

星唱Move

圖

亨仔你就睇呢張好啦

有得睇番d舊歌真係好正

亨仔你就走開啦

淨係用十幾秒sleep in the car音樂嚟挑逗moomoo

玟保守僅僅show出腳踝

171229 KBS 歌謠大祝祭 MAMAMOO Performances
Piano Man

Mr. Ambiguous

UOAY + Medley

Yes I am

咁快有重溫

開始之前記者影相

BTS perform >

一路跟住跳

Bts個stage好好睇

太興奮 抄車添

真係Solar喺Vlive嗰一撇

已經西裝架啦重要加樽領

啲人估
今日十字形嗰什pose係teaser嘅瞓喺鋼琴個樣
而手執道具嘅顏色就係佢哋會著嘅顏色
/或者出道件衫交換顏色著
因為佢哋好鐘意偷偷放spoiler

藍櫈紅帽白手巾黃花
三原色同白色 可以溝出任何其他顏色 幾有意思

171229 頌樂 官咖memo
木木們睡了嗎？

雖然時間有點晚了^^;;

不知道是不是最近都睡得晚
根本睡不著TT TT

想把上次寫的memo發出來所以就來了h（圖）
圖中內容：
今天讀著容仙書裡面關於頌樂感性的信想要更投入 就用手機一首一首地一邊
聽頌樂感性一邊讀信 果然是最投入了hh
害怕會忘記現在的心情 就先把memo寫在這裡
聽著歌曲就有種通過歌曲和木木們交流的感覺
就覺得原來這首歌是這麽解說的呀等等hh
聽完以後 像傻瓜一樣活著是最先出來的 聽起來好難受 唱得太爛了
那時候還很滿足來著 我竟然是這樣唱的！！
當時還沾沾自喜 現在都想找個老樹洞鑽進去 頌樂感性已經兩年了
某個人說通過這些歌曲得到了治愈
又有某個人說這期間傷心的時候只會哭不知道該怎麽辦
現在會有人說讓她去聽頌樂感性 一下子就充滿了這樣的感情
通過一首歌大家成為一體 真是一件神奇的事
就有了“我以後也會從這溫暖的心裡得到自信然後更努力”的想法
說實話現在想法變多了 好的方面hh要去收集好歌曲了呢 收集很多！！

信太圓了嗎？？？？
kkkkkk

真的是很神奇的事呢
連信都那麽圓hh
我為啥都這麽圓kkkkkk
容容容容容容 到了淩晨沒啥精神了呢呼嘻嘻

都晚安哦♥♥♥♥

Solar

補返幅圖先

唔知星今次medley唱歌會唔會都係一個spoiler
預告佢CB會唱歌呢

想聽佢唱歌多過想聽佢rap

2017肯喺台上live唱歌已經好好
等待2018

送你基佬！！！！！

有聲

MAMAMOO Special [2017 KBS Song Festival | 2017 KBS 가요대축제 / 2017.12.29] - Full performance

日月

收倒seasons greeting

內容豐富咗 但外觀好似越嚟越hea

想P走輝狗同黑金妮！

黑色手帶 唔知solar有冇戴呢.....

真係好 你由佢哋一開始已經睇緊

究竟新歌會係咩style
琴日台上一定好多spoiler
睇唔明

唔知今晚有冇teaser

應該有啦 得番唔夠一星期
今次cb好似好急咁

Special album啫
輕鬆啲

係咪冇實體? digital single?

日月絲
呢度有extra ten star雜誌賣
不過唔知幾錢 有機會係澳洲嘅賣家

171230 MBC Drama Awards Show Opening Performance - Video

個封面

唔錯幾可愛

teaser-輝狗

黃色-黑金妮
白色-狗輝
紅色-星
藍色-Solar

輝狗真係白色
真係好鐘意放spoiler

琴日惠真teaser係著黃色裙 跟住表演拎黃色花
今日輝狗著白色 琴日拎白毛巾
今次又玩琴？定純粹貪佢白色
好期待

個個intro嗰下有少少似uoay
不過入面應該會好唔同架啦

謝

套衫同KBS紅地個日一樣只係換左件大嬲.....

對象得一個但情敵卻有無數個

171230 MBC演技大賞 祝賀舞台

哈哈哈哈 但同時又想多d 人認識佢地既音樂

輝狗直頭著番同紅地毯一模一樣
容仙就著番前晚做mc嗰套
不過冇所謂啦好睇咪得

MAMAMOO 2017年 發行作品列表

"The MCs were saying each fandom names and prolly forgot to say "moomoos" and moomoos were saying "moomoos too" ㅋㅋㅋㅋ mamamoo looked at them and Yong did a "it's okay" sign ㅋㅋㅋ cute"

2017年年尾套衫最好睇

佢地著制服好型

型到喊

新髮型
新造型
成功單眼

個新髮型好正

MBC 歌謠大祭典performances

33個moomoo都好大聲

竟然無人貼今次

Solar好有仙氣
但係一諗起嗰一劃就想笑

靚到爆

啱啱medley cover DNA嗰陣冇影倒V
唔計同星係朋友嘅Jin
佢應該先係BTS入面聽得最多Mamamoo嗰個

仲有 係咪代表聽日係玟星著紅裙

無錯啊！！！！！

想俾星星督死我
今日個look真心高質！

2018要繼續

[img]
愼入

18年第一樣見到既就係容仙摸星星patpat

新年快樂 木木
2018年也充滿大發和幸運吧!!
我愛你們

MB

2018 Happy New Year!

祝mamamoo同各位moomoo新一年事事順利 身體健康
最緊要4個繼續大發

2018一直高質！

Solar

180101
2017 安妞
木木們 新年快樂 今年也不放手!
想說好話的但是好難用言語表達呢 ㅠ
因為有一直給予應援的木木們
我們才常常能在舞台上充滿力量並獲得能量
因為有木木們才有媽媽木 知道吧?
我們在新的一年都忘掉不好的事 變得幸福吧!!
我也會祈禱的!!
木木們 無論何時都很感謝 我愛你們💝

180101 官咖memo HwaSa (1)
親愛的我們木木們
一眨眼便已經是2018年了呢 ㅡ? 我到現在都好似還停留在中學時代 但我的身體卻好像不是那樣呢ㅡ😂我是否毫無遺憾地好好度過了2017年 回家的路上我好像一直在回顧著 ㅡ 我們木木們也能回顧今天一天的自己 並且對今年再次下定決心 度過這樣的時間就好了偶爾會有即便說一百句話也填滿不了內心的時候不是嗎 2017年好像特別是這樣 ㅡ 想對木木們說的話雖然很多 但是好像省了很多話所以很抱歉 也很感謝即便如此還是毫無保留愛著我們的木木 ㅡ 今年我會付出更多愛的 真的很感謝 很愛你們 非常非常珍惜你們 我們木木們
cr.gogeulove619

CLS好正啊！！！！！

如果跟poster佢應該係著西裝
好想睇佢著容仙黑金嗰種low cut裙

紅色西裝有啲奇怪
如果佢著紅色low cut裙好似今日容仙咁，就係真係世界變啦（文保守下線

今日制服加過膝長boot真係好正
但佢地次次表演時間都少過其他人
今次又短過duetto
29號kbs 8隊表演又係佢地時間最少

between真係頂唔順兩個男人用opera聲唱女團歌重要係d咁嘅歌詞

之後星重要錫左容仙額頭一下

非常依桑嘿
btw唔係都有錫左黑金妮塊面一淡咩？

Solar個樣:

180101 官咖memo WheeIn

是2018年1月1日呢
今年一睜開眼起床的心情與其他日子的感受不太一樣
大家不管做什麼都能幸福就好了
幸福.幸福.幸福!

Paint happiness ?

輝人留 -

CR.gogeulove619

4:01-4:08 輝狗勁得意

輝狗對可愛既誤解非常大

容仙最愛嘅sexy song

星星啊！！！！！！

星唱歌

星終於可以喺主打歌唱歌
一聽到真係感動到想喊

星星唱歌-2018大奇蹟日！！！

啊！！！！好激動呀

0:14靚到
又唱歌又咁女性化 2018真係好大轉變

星唱歌真係勁期待

仲記得佢講過自己本身係vocal position ，
終於有機會係Title曲唱歌

琴日mbc music festival佢地唱yes i am條片喺trending排33 希望香港多d人認識佢地

希望可以

M:Red 熾熱地擁抱著我的那瞬間
H:一層, 兩層, 漸漸上色
如水彩一般

同埋星冇著到紅色長裙

本來佢都好少著裙，如果今次仲要著紅色長裙好似solar咁真係正

宜家件衫後面個下擺咁長都算半條長裙呀

仲有一分鐘

最適合打tie女idol一位 girl crush

好期待！

炒哂車

teaser撞機

三車連環

很重要所以要post三次

撞到應一應

你啱

唯有貼下其他野

岩岩7個鐘都冇人推過post，岀左teaser就撞到應一應

唉冇人推Post啊

琴日條片有玟星黑金唱歌今日得番圖好吊癮
點解咁耐都未一月四

+

=

mamamoo 2017總結
不過漏左香港fan meeting

聽住呢個等Vocal星

Jjing-jjing

照片好多，但沒有發布岀來(?)

利申:渣翻，未必岩哂

0102 黑金妮

Happy New聚餐[煙火]

180103 官咖memo Solar (1)

2018年也與木木們一起
望著相同的地方
cr.gogeulove619

更正返先
雖然照片很多
但是沒有一張正經的

大家好，我係容仙隻狗我叫Jjing-jjing

HIM January Issue: Representative of Celebrities Cool Beauty X Warm Beauty

-Squirtle MAMAMOO Solar-
Solar with a bright and cheerful personality that emits energy everywhere. She even owned the licences of recreation instructor and laugh therapis

又到左倒數岀TEASER既時間啦

韓木發起的推特趨勢
#마마무_칠해줘_사일_여섯시
有效推文規則為
標籤前後五個字以上
轉推數十次以上
(保險起見 推文請盡量不帶特殊字元或表情符號)
建議大家
比起自己發好幾則推文
可以點此標籤進去多多轉推其他人的推文

TEASER呢

等我仲好興奮咁share twitter個hashtag

Moomoo:好期待好期待好期待好期待好期待好期待好期待好期待好期待好期待好期待好期待好期待好期待好期待好期待好期待

RBW:

RBW好似娘娘咁
之前每日都派少少軍糧畀你
等你滿心歡喜期待今日嘅teaser就突然冇左
令你更加渴望睇到

木木等於女兵
即係一世都係兵唔會係大將軍

마마무, 오늘(4일) '칠해줘' 공개…문별 보컬 도전 (출처 : 엑스포츠뉴스 | 네이버 TV연예)

[INFO] Mamamoo Moonbyul who is normally in charge of rap will be transforming into a vocalist for "Paint Me".

星星唱歌

仲記得佢講代表要佢轉RAP 依家終於可以唱啦

星呀 就黎有得聽

大家會唔會用melon刷音源
好想幫佢地刷音源但好似好難咁
又要申請韓國apple ID儲值
又唔知點整個playlist幾耐聽一次咁
睇完台灣其他fans嘅打榜教學都係一頭霧水

輝狗個形象

.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.

bug

重有四分鐘

星星唱歌真係好好聽

好正 有d musical feel

好靚

星星唱歌

出歌先嚟壞手機

竹馬line

大圖慎入
5mb
[img]
7mb
[img]

玟星真係包到實哂 ...

Mamamoo
星

[CHART] MAMAMOO "칠해줘" #PaintMe 7PM KST Debut Ranks

Melon #7
Naver #15
Mnet #31
Genie #11
Olleh #11

佢地四首舊歌(um oh ah yeah, you're the best, decalcomanie, yes i am)都上左melon rise chart頭四位

歌名預言

中字啊

paint me似先行曲多啲
mv好靚但有啲hea

睇個樣係先行曲
個mv真係低成本到租兩台鋼琴就搞掂成個me

先行曲會唔會上音樂節目?

音樂節目都冇預告，我諗佢地正式CB個時先會唱埋（類似melting CB個時唱I miss you咁掛）

嗰時未入坑 我一聽嗰時已經係成隻碟
好想快d聽到live版

KST 23:00
#MAMAMOO# Paint Me

Melon 5(+1)
Mnet 19（+3）
Naver 9(+4)
Bugs 1
Genie 7
Soribada 1(+2)

持續上升

【繁中字幕】MAMAMOO (마마무) _ ''Paint Me'' (칠해줘)

今日同輝狗合照好開心！

#MAMAMOO_PaintMe is NO.2 trending in Sweden

"Honestly, the only bad thing about paint me is mamamoo's lip-syncing skills"

但佢又講得冇錯喎

#Mamamoo 'Paint Me' - 12AM KST Update

#1 Bugs
#1 Soribada
#4 MelOn
#6 Naver
#7 Genie
#15 Mnet

呢樣野佢地淨係拍mv先做係生疏d嘅

這畫面太美好了

CLS好高質

#1 Bugs
#1 Soribada
#5 MelOn
#5 Naver
#6 Genie
#13 Mnet

MAMAMOO (마마무) – 'Paint Me' (칠해줘) Lyrics [Color Coded_Han_Rom_Eng]

MAMAMOO (마마무) - Paint Me (칠해줘) : Line Distribution (Color Coded)

係咁loop首歌 好好聽
但apple music仲未有 應該要等到album出先有

仲以為佢好快會上架
不過用心聽背景音樂真係好豐富好正

新歌連埋歌詞睇好正

[180105 HWASA memo]
MOOMOOs are MAMAMOO’s paintersㅡ^.ㅅ^
You’ve worked hard today alsoㅡ MAMnight !
In your dreams as well, paint m

#Mamamoo 'Paint Me' - 8AM KST Update

#1 Bugs
#1 Soribada
#5 MelOn
#10 Naver
#10 Genie
#13 Mnet

宜家係咪得韓國嘅音樂平台先有?

oh yongsun was seen at a bowling alley yesterday ㅇ_ㅇ
cr.

偶運會

180105 黑金妮

木木們可以說是媽木的畫家 _^.人^
今天也辛苦了 _ MamNight !
在夢裡也為我上色吧[箭穿愛心]

木木們可以說是媽木的畫家 _^.人^
今天也辛苦了 _ MamNight !
在夢裡也為我上色吧
cr. goguelove619

華莎喺個MV入面好搶眼

我覺得真係好似pocahontas
古銅色皮膚烏黑長頭髮黃色露膊裙

[INFO] Moonbyul & Solar to participate in Bowling for the 2018 Idol Star Athletics Championship #MAMAMOO #마마무

[Trans]

Be careful of (not to caught) flu!

#Mamamoo 'Paint Me' - 5PM KST Update

#1 Soribada
#2 Bugs
#15 MelOn
#14 Genie
#19 Naver
#51 Mnet

不過今日好似錄玟星咖啡館

日月打保齡球
咁竹馬去左邊

係啦

180105 SOLAR DAILY MEMO

ByulDaBang is going to start soon👍
Please paint it beautifully^^

S L

這些機會.....
今日四個都去哂輝狗好似著左佢高中件校服

During the taking fan's request corner a moo literally asked byul to dress less conservatively at least once or have hyejin as her cordi and hyejin approved.

hyejin shared that time wheein and her went out on a drink together, she draw her a picture, but was embarrassed to show it to hwasa. hwasa also said that she was so impressed when she saw wheein's drawings and that wheein is very talented even tho she didnt learn art formally

可愛不是我的風格

黑金認可咁星有咩反應

同一件事 點解容仙做得傻咁多

Yeba...

The girls talked about how the key for Paint Me was supposed to be higher and showed how they did it during the recording.

Hyejin was like, “I did it like this and our ceo said that I improved a lot, so exactly how bad was I before” in her hyegi voice

想問通常推Mv係推邊一個
因為有Mamamoo channel一條
又要1theK channel一條
1theK嗰條片過咗1m views
Official Channel又未過

兩個都計數
1THEK 咩都有 多路人睇
未必有訂閱OFFICIAL CHANNEL
兩個都刷就OK

[TRANS] 180105 Famous Byul's Cafe - Members' 2018 plan for each other

日月

係咪真係要每次clear history先刷到views架

draw me like one of your french girls

睇多幾次個mv之後
覺得嗰兩部琴唔係無意義嘅佈景
而係歌詞裏面嘅"你"--音樂
係音樂帶畀佢地(或者我地)唔同嘅情感唔同嘅記憶
"沒有你 我毫無意義" 如果冇左音樂 佢地就唔會係mamamoo

我覺得首歌單聽係一首情歌
加埋mv就係唱出佢地對音樂嘅熱愛同態度
之前佢地話2018先係真正嘅開始 喺音樂上將會有更多唔同嘅嘗試
所以呢首歌作為2018嘅先行曲真係好啱

[OFFICIAL] 180105 KBS 'Battle Trip' Preview with MAMAMOO's Solar-Moonbyul vs Apink's Chorong-Hayoung (01/06)

Paint me 英文cover

之前apink果集因為罷工delay左成個月都未出

好似啱啱播咗

係呀 今日播

喂喂 好芯
CON都就黎開 你仲係到

Solar: Album入面嘅歌會更加好

見講apink先搭下嗲

呢度咁休閑
又未咁快Cb
你哋睇完apink演唱會先翻啦

呢個暫時係最好聽嘅cover
其他嗰d...

[TRANS] 180106 Fancafe Reply

MooMoo: I feel like crying whenever I think of how hardworking Unnie always is ㅠㅠ

Solar: Nah ㅠㅠ I spent the whole day at home watching Walking Dead and eating chocolates again ㅠㅠ

大刹風景

Solar式回答

笑死 重點係again

物似主人形

星跳舞

180107 官咖memo WheeIn (1)

MAMAMOO 定期演奏會

長笛 玟星
單簧管 頌樂
低音提琴 輝人
豎琴 華莎

這種感覺

wi

THIS IS JUNG WHEE IN

笑咗

閃爆你隻眼系列！！！

[Gaon Music 頒奬典禮投票指引]
投票日期 : 1/8 - 2/17
投票方法 : 下載並登入電話apps 「 Kpop-star」

每一位木木的票都很重要！
請不妨每天花一點時間為Mamamoo投票
如果有任何不明白或者查詢都可以inbox 我們

玟星同Solar去咗滑書
又拍拖出街

補番條link先

星嗌"容~"嗰下真係

推
雖然係複雜d 大家加油推到mamamoo每日都第一

Q: 생일을 맞아 휴가가 주어진다면 어떤 걸 해보고 싶어요?
MB: 눈썰매장이나 스키장을 가고 싶어요.

Q: if you were give a break on your birthday, what would you like to do?
MB: I want to go to a snow sledge park or a ski resort.

WELL

Cr:

前面好似倉鼠勁可愛一撥頭髮變左致命眼神

立即變黑亦得 得咗

推下先....

CD版
等我仲貴啲買咗cassette version

輝狗短頭髮應該係型格形象.........

冇嘢了

Level 1:

Level 100:

點解要成日揸自己塊面

SOLAR EMOTION 岀碟了〜〜〜〜

180108 官咖memo WheeIn (2)
錄音中

CB真的近了

原來今日係mamamoo出道第1300日!! (拍手)

呢排好多野要買
又sg又dvd又solar emotion
遲啲又出碟 唔知會唔會又雙封面
就快要賣腎
不過都抵 sd啲相好正

星咖啡館live出左
等待中字

一陣點知係四封面

到時咪又係shut up and take my money

4封面姐又唔係貴

iTunes同Spotify仲未有paint me

段V仲未有中字
不過星一開始行入嚟嗰陣成個國家元首咁

記得幫手投票呀

應該要等album出咗先有

[NEWS] Red Velvet's Seulgi will be featuring in Moonbyul's Solo Track on Mamamoo's upcoming album. Recording was completed recently.
#MAMAMOO #마마무 #MAMAVELVET

Winter olympics will end on feb 25

Spot Interview(좌표 인터뷰): MAMAMOO(마마무) _ Paint Me(칠해줘)

咁咪重有起碼個半月

MAMAMOO WILL BE PART OF THE GOLDEN DISK AWARD ON 10TH JAN 5PM KST

中字已岀

輝狗飯站
Inthelove關咗站
因為喺細賬話seulgi淨係同男性荷爾蒙合作比人屌
Wheeinchu都摺咗

媽媽木日常好似係

黑金妮同星星去左潛水，黑金妮著左binkini,星星full dress上身
文保守

[180111 MOONBYUL memo]

Good night MOOMOO

I was looking through old pictures and this one helps me heal so I hope you can too!! Sharing healing!
It’s a photo from the trip with Hyejinㅋㅋㅋ
In the future I’ll “leggo” more photos

Bye

MB

MAMAMOO will be the last torchbearer and then they will also be performing for the congratulatory performance! It’s on 16TH JAN 6PM KST ONWARDS

How to kill a Moomoo

大圖慎入

盆你 敦敦黑〜〜〜〜

新相嚟架 唔係IDOT嗰時嘅髮型嚟嘅?

應該係s2

希望唔好好似第一季咁悶

影埋對拖鞋即刻由好型變到好Mamamoo

爭在未圍埋張彩虹氈

唔明點解可以剪到21集 d內容重覆播十次

睇完開頭d making同睇完套劇差唔多

"You know that you're lucky bcs theres cameras right?"
"??"

成套劇重覆播
寫劇本 綵排 真係拍
前面好睇好多

Park Bogum and Mamamoo will be torchbearers on January 16 for the Pyeongchang Winter Olympics 2018. Mamamoo will also be performing "Taste The Feeling" after the torch relay.

mmmTV ep16中字已岀

D.ana says she doesn't know if there's gonna be a season 2 of 아드공/idot..says the schedule idot members had yesterday wearing the black suits was for something else (she didn't say it, but it's supposedly something for news-ade?).

新鮮既Mamamoo

moomoochina十月尾嗰時關站 宜家開番太好了
佢地d中字出得最快

點解我睇唔明
假髮？

捲起咗

係咪不朽的名曲d主持笑佢嘅呀婆髮型

마마무 MAMAMOO - 出道後第一次失誤(첫 무대_실수)First mistake

其實星星係咪唔會熱....

兩個個打扮係完全相反

一起身就樓下傳聖火 勁大聲播可樂歌

傳到幾時

兩個著衫都唔同季節黎，一個夏天一個冬天

唔知 嘈到呢 啲人係到叫

MAMAMOO's Hwa Sa received a special letter.

On January 12, a post titled 'A letter dedicated to MAMAMOO's Hwa Sa' was shared on online community board.

A Leukemia patient and her mother decided to write a thank you letter to the idol star.
The handwritten letter revealed that the child was sponsored by Hwa Sa who donated funds to the Korea Childhood Leukemia Foundation.

The letter read, "Hello, this is Hwan Ah's mother. My child has recently been sponsored thanks to your supportive gift," as the patient's mother expressed her gratitude.

"I've always watched your performances on TV but who would have thought I would be writing a thank you letter directly to you."

The patient's mother went on to describe hearing the devastating news of her child's diagnosis with Leukemia, only thinking was a common cold at first. And mentioned she was fired from her job and experienced great financial hardship.

Unable to handle the overwhelming treatment fees, the family decided to apply for sponsorship through the organization and received support from Hwa Sa.

The letter continued, "We can't help but express how thankful we are in words. Thanks to your assistance, it feels as if our family was met by a single ray of light," signaling hope.

Following this, a letter from 6th grade Hwan Ah was also revealed.

The child wrote with much enthusiasm, "I watched your performance videos on YouTube while I was being treated at the hospital. I feel energized and strengthened by your performances," illustrating her fan-based heart.

"To be honest, I've been feeling down just seeing my parents worried about the hospital payments. But thanks to Hwa Sa unnie's help they seem to be doing a lot better. I am happy."

She then added cutely, "I hope to get well soon and sing 'Decalcomanie' at noraebang/karaoke with my mom."

[url]‪

華莎

仲諗住今日會唱paint me

ThAnK u
tHank U
THANK U
thank you,

용 장미
별 안개꽃
휜 해바라기
혲 장미꽃

solar:玫瑰
星：縷絲花
狗：向日葵
黑金妮：薔薇

solar又腰傷，佢坐左係到表演

180113 官咖memo Solar (3)

以美麗的心給予理解的馬來西亞粉絲們
以及不讓我無聊在舞台上走來我位子的成員們
i love you so much 🙆‍♀️😍❤️❤️
木木們和成員們..我想就是因為這樣所以是一體吧 ㅠㅠ
感動 ㅠㅠ

SL

唔係掛

唱love lane嗰陣 Solar揮手叫佢哋三個同觀眾互動 唔洗企喺佢隔離 之後輝狗定咗一定先行出去
抖下 著少啲高踭鞋啦
反正著咗又唔係高
同埋有啲人話日月好似又有少少嘈交

日月成日都嘈交架啦，好快冇事姐
不過solar受傷就唔好著高踭鞋啦，雖然昨晚套衫既完成在於對高踭鞋

其實佢係咪練保齡球拉親條腰

話佢哋可能嘈交個page比人鬧到close咗
話佢無中生有
呢排moomoo咁敏感

都有可能係，依排要練習為偶運做凖備

傻

180114 官咖memo WheeIn
終於結束了日程今天前往韓國~ 😃
媽媽木辛苦了uh
-

辛苦啦！

見倒對眼就開心

見到都唔知講咩好....痛成咁

佢一定好痛

應該打保齡球整親
唔好參賽啦

真係變左婆婆咁
重要兩個人傍住佢
希望佢唔好勉強自己夾硬參賽

lrt) a fan asked if yong's gonna go to the hospital today, and she nodded and gave a thumbs up..

輝狗好鐘意呢啲好似加大碼嘅打扮

휘인: ThAnK u
화사: tHAnk U
문별: THANK U
솔라: thank you

wheein: 3 capital letters - march
hyejin: 3 capital letters - 3 (date)
byul: 6 capital letters - 6PM
yongsun: 0 capital letters - 0 mins (timing)

kmoos are saying that 3rd march 6pm is their comeback date

原來有玄機

their company says solar hurt her back during rehearsals (at kwave). she will be getting checked up and treated at the hospital this afternoon.

原來係rehearsals個時整親

好似阿拉伯強盜

asked about solar's participation in isac...
"we will make a decision after seeing how her injury progresses."

咪參加啦
又唔係奧運會決賽

participation in the torch relay on the 16th will also be decided after seeing how solar's injury progresses.
最後嘅傳火炬
呢啲一世可能得一次嘅嘢就要睇Solar自己點
淨係坐喺度表演算啦

Source:

mamamoo’s choreographer uploaded pics of a signed copy of moosical bluray given by the girls + text messages from wheein and byul thanking her after they emerged as final winners on their most recent is2 recording

可能會岀黎表演，但真係要睇橋同solar點樣針掂佢
利申唔希望佢死頂

[VİDEO] K-Wave Music Festivali Mamamoo Performansı Fancam
#MAMAMOO #마마무

Açılış

Yes I Am

Decalcomanie

Konuşma

Love Lane

偶運就算吧啦 重要保齡都幾用腰力好心RBW就果斷d叫solar唔好參加啦重睇咩進度
不過傳聖火就真係好難得

according to the article, yongsun’s injury is actually worst than they thought and also she has trouble moving on her own which will also affect the upcoming schedules.....

'

[Twitter event]
!!! | MMM MSIA HASHTAG EVENT- #아프지말고용선아 #KWAVE2MusicFestival

This hashtag event is to cheer Solar up and refrain her from joining any other activities until she is completely heal!

@RBW_MAMAMOO Solar you did well and get well soon!

INFO ON THE EVENT-Refer to the pic

Yes I Am by MAMAMOO has surpassed 20 million views on YouTube.

[단독]˙허리부상˙ 마마무 솔라, 평창 성화봉송 결국 불참

solar will not be taking part in the torch relay.
"solar still needs to be careful, so only three members will be attending the torch relay. we ask for your understanding."

Solar要好好休息啦
等你返黎啊

全文

Guess who we have in our studio today?? #MAMAMOO will be LIVE with us for a special Q&A. Use #AskMAMAMOO to send in questions and tune in at 3pm KST!

喺twitter用 #AskMAMAMOO 問佢哋問題啦

抖下啦
唔好又整親

delay到3:30 KST

LIVE LINK：
韓時3點半開始

原來得半個鐘都唔知有冇

頂我計錯時間 miss咗
問咗咩

WheeByulSa - Moderato

Q: What is your favorite game?
M: I love playing Playstation. Especially VR. My sister said I looked crazy playing it alone, but it's so fun. I recommend it.

favorite colors- moonbyul: changed recently from blue to red
wheein: said she can't make decisions well (hwasa: yeah, you can't). said she's been liking brown. (byul: it suits you) thank you..
hwasa: she also can't decide on one color..but her clothes are mostly white
hwasa said the bad thing is that her white clothes get dirty too easily.
byul said that's why she buys a lot of black clothes, bc white clothes are too hard to take care of.

complimenting each other..
byul->wheein: she's a fun friend, gives good energy, wheein gives her laughter (which is hard to come by nowadays)
Hwasa said for wheein to compliment byul, and she'll compliment solar..said solar will probably compliment her back.. T-T
wheein said byul makes her feel comfortable..she said solar is also comfortable to be around, but she still has this unnie-like feel. but byul is more like a friend, someone she can just talk to about anything..
hwasa->solar: she's really diligent. and while she is skilled, she really worked hard to get where she is today. seeing how she's improving now too, she feels that her efforts aren't going to waste. hwasa said yong's kinda tsundere lol.

마마무는 오후 6시 6분부터 3분간 성화봉송에 나선다..
mamamoo should be doing the torch relay at around 6:06 pm kst, for 3 minutes

係咩 好可愛喎

到底依舊咩野黎

傳聖火 佢地好興奮
0:08個男人勁大力差D拉跌輝狗

容仙與媽媽木同在

輝狗同黑金cover左容仙嗰part
雖然都順利表演
但睇得出佢地得番三個好唔自在
尤其係平時由容仙lead嘅i say mama mama moo
希望佢快d好番

應該係第一次solar唔係到(?)
冇左個把好活力既聲打招呼真心唔慣
顯得佢地三個好安靜

[eng trans]

according to this article, all solar’s schedules are canceled she will only focus on resting only. she also won’t be participating in the twitter live today!!!

-
偶運保齡球項目要換人即係話會星星要拍竹馬其中一個？
所有solar既行程都取消既話換個角度黎講佢條腰傷得好嚴重(?)

好掛住新鮮滾熱辣又健康既金容仙啊！！！
I MISS YOU！！波個SIP打！！

新鮮滾熱辣既星星

180117 官咖memo MoonByul

因為有比我所想的
更為我著想的你
我才能更加理直氣壯.

而我的理直氣壯因為有你
才能更加綻放光芒.

我能夠為你做的
雖然不多
但我想用我的光芒來使你微笑.

要幸福 我們木木
你的幸福能使我更加微笑
那樣的幸福能使我更加踏實.

晚安 木木🙂😉

MB

CR. gogeulove619

少咗Solar好唔自然

星星：

有聲post

吖吖吖吖吖
諗起好耐之前去海邊嗰輝狗捉人落海嗰段片

輝狗變咗發言嗰個
玟星喺idot就好似leader咁
但得翻星輝華三個嗰陣就變翻一齊嘈嗰個

輝狗與貓

180117 官咖memo WheeIn (2)

衣服太小所以脫掉了🙌

CR:gogeulove619

the concert MAMAMOO was supposed to attend on jan 28th has been postponed till May

180116 Soompi直播Q&A採訪 中字

睇到d key 圖真係笑撚死

你還一個健健康康既金容仙陽俾我就得啦，等你喔
金容仙

cr.容仙吧

starpack concert has been postponed for may 19th.
"starpack, yb, and mamamoo's company has put solar's recovery from her injury as a priority. gathering everyone's opinions, we have decided to postpone the concert to show a better one to fans. we ask for your kind understanding."

Thanks

金容仙！

only moonbyul, wheein, and hwasa will be attending the mamamoo concert 'curtain call' blu-ray screening this sunday.

[TRANS] 180117 vs. 170223 Wheein's Fancafe Replies on her "most embarassing" picture

Wheein: "This is a forbidden picture...

輝狗

5-

星兒姐姐正在玩樂高啊 ~

還真是喜歡樂高~

我得錄音才行啊~

帶著媽媽木一行memo的感性

這是馬來西亞的白咖啡 ~

還真是喜歡咖啡~

[url]

輝狗錄音定錄畫畫

Solar真係冇咩髮型係唔好睇

人靚點都靚

Me too

兩個又放閃

佢哋同時間update同po咗好多樣嘢
我唔post上嚟啦
Twitter或者其他地方都好易揾倒

MAMAMOO cut in the brazilian documentary filmed in november is available!!! there’s english subs too

youtu.be/i5_VXFiZI7M

Phones MAMAMOO using:

Solar - iPhone X
Moonbyul - iPhone X and Galaxy S8+
Hwasa - iPhone 7 black
Wheein - Galaxy S8

Idot meet up trailer

Solar好似最少要養傷三個月

星本身已經唔高又冇著高踭鞋又跟人對腳放地下搞到成個人好似瀡左落去咁

唔知會唔會推遲CB呢
不過都係養傷最緊要!

[資訊] 偶像電視劇工作團特輯
將於韓國時間1/21周日晚間8點
於 NewsAid 官方頻道公開！

NewsAid 官方頻道

星星咁著幾型棍

MAMAMOO will be performing for I ❤️ CON concert on 27th with Eric Nam and B1A4 and other artistes.

Cr:Yourfavidol

又話抖
定係淨係三個去

應該都係三個人啦

mmmtv 中字已岀

四個都好靚
星望容仙跳gashina嗰度眼神真係出哂事 伊桑嘿

推一推

星星日常望妻石，唔意外

Solar thought it was Moonbyul turn for photoshoot session

Moonbyul went down just for Solar

Oh wait I mean downstairs

睇下條友笑得幾得戚

[ENG SUB] 180119 MAS (마스) - Mamamoo Song Medley (마마무 메들리)

等到變化石咁滯
兩隻碟同一日寄到

如果bluray都有簽版就好了

我仲等緊啊
要等人蓄埋其他幾樣訂咗嘅嘢一齊過寄比我

[PREVIEW] 보기만해도 재미있는 옆집소녀의 아무말대잔치 #IDOT

180120 官咖memo WheeIn (1)

展覽

wi

180120 官咖memo WheeIn (2)

不是在打哈欠
是在感嘆

wi

180120 官咖memo WheeIn (3)

喜歡 好喜歡

wi

Moonsun was ranked 1st among female group idols who have the best chemistry! They had 65,641 votes!

Cr.Yourfavidol

[Moomoo]
因為RBW咖啡廳六日沒開(早知道沒開），不是本意的很認真的跟著日月的腳步走到了遊樂場和打賭的GS25

團魂

180120 官咖memo YKBK

容蜜星蜜速食
請猜猜看各自是誰做的~
還有
是什麼menu呢?

*自我腦補
星去Solar屋企陪佢
之後係咁笑對面個公仔整得好樣衰

我上次去韓場都有去到

Guarding Star同Wheeping Cream都關站

中國飯預左啦 搞站易 守難

呢個Moomoo好癲

"離開弘大這個傷心地，丁輝人你吃的東西不是大排長龍就是貴得要死假義大利餐廳真酒吧的地方，姐姐下次挑戰
#賤大叔趁我去換錢把我洞口的娃娃夾走
#KAKAOFRIEND 展覽一堆人也不想擠QQ"

"跟著輝人吃系列

長漢坪附近的牡蠣湯飯（？
在冬天吃是挺不錯的，湯好喝牡蠣也新鮮，在找坐位時輝人坐位有個阿伯正坐著，猶豫了一下，還好阿伯忽然讓位，坐在輝人坐過的位置吃東西好像更美味了（腦粉"

CR:

'Best (Moosical) Stages (that we'd like to see again)' ranking which was shared @ Moosical Blu-ray screening #마마무

1. Immortal Songs Medley
2. 우리끼리 (Words Dont Come Easy)
3. Finally
4. 놓지 않을게 (Never Letting Go)
5. Girl Crush + Pink Panty
6. Mr Ambiguous
7. Piano Man

Words Dont Come Easy

Idot meetup
Qn. What colour was Moonbyul's outfit in 'Paint Me' MV?
Sohee: Red! i watched the mv!
Somi & YooA: I watched the mv too though...
Seulgi: (confidently) Hwasa was in blue!! (repeats 3x)
Moonbyul: she's in yellow...seulgi-sshi she was in yellow
Seulgi: oh... (embarrassed)
ㅋㅋㅋㅋ

輝狗: I SAYYYY MAMA
星: Mama!
華: Moooooooooooooooooo~~~~~~~~~~~~~~

180121 官咖memo MoonByul

有個美味的晚餐喔 木木😋

MB

Ok

星星：吃飯了沒
木木：還沒
星星：打算吃什麼呢
木木：歐尼的愛

油膩

睇單人圖又好似好高咁

之前都唔覺得佢地咁矮
但hi5完之後就。。。

嗰次fanmeeting hi面對面佢地真係好細粒

果時掛住望佢地個樣冇留意佢地有冇換到鞋
本身自己都唔高 但同佢地個視線水平係一樣
講起又掛住佢地 仙要好好休養 快啲好番

咁岩又搵番呢段黎聽
真係好想輝狗cover全首

件衫第一眼好古埃及嘅感覺

Tenasia photoshoot - Behind the scenes

華莎

輝狗同moomoo拍手好似仲開心過啲moomoo咁

2018 isac recording (bowling) today.

Apink (Bomi, Hayoung)
RV (Joy, Seulgi)
Gfriend (Sowon, Umji)
Weki Meki (Yoojung, Doyeon)
Lovelyz (Yein, Jin)
9Muses (Kyungri, Hyemi)
Mamamoo (Moonbyul Wheein)
Laboum (Solbin Soyeon)
Astro (Eunwoo Rocky)
Highlight (Yoseob Junhyung)

輝狗會代solar
咁先有機會贏

輝狗跳左掣

魔性笑聲
飯隨偶像

Move

呢把聲唔係好似move
不過move d笑聲真係好正 有時電視台條片都會錄到佢把聲

LM待笑，btw link呢？

3:23 可以隱約聽到Move嘅signature wooooah

睇埋呢條片6:00就肯定係佢
其他片唔記得lu

Just saw a k무's tweet from months ago saying that her eyes are weird bcs she sees Solar saying (to MB) "If u move I'll kiss u"

180121 偶電工特辑中字！！

咁撚早起既你

俾人嘈醒左冇計啦

[新聞] ‘‘狀態恢復’’ MAMAMOO頌樂25日出席‘首爾歌謠大賞’

(節錄)
頌樂預計將站上‘首爾歌謠大賞’的舞台. 不過為了避免二次傷害的危險 將無法100%消化表演. 據悉並不會對上半期回歸造成影響.

又話抖

狀態恢復 咁即係痊癒未
定只係復完到可以勉強上台嘅程度

無法100%咪即係未好翻

要開下個post了
都係Solar養傷加等cb?

180123 官咖memo WheeIn (1)

家最棒了

但這裡不是我們家.....

....

180123 官咖memo WheeIn (4)

午睡... 為了擁有一個曖昧的午睡時間所以躺下了

Cr:

就到1001了
揾人開post

要諗定下個post名

下個post咩名好呢

型棍你好！！